［正視聽］根正苗紅 正統中文教學

學好中文 人人有責

小香港：臨時醫院
大陸：方艙

小香港：化驗
大陸：檢測

小香港：DNA、基因
大陸：核酸

小香港：停頓、癱瘓
大陸：停擺

小香港：建造、建設、營造
大陸：打造

小香港：第三輪、第三次、第三度爆發
大陸：第三波爆發

小香港：把握時間、從速、加快
大陸：抓緊時間

小香港：大陸
大陸：內地